香港人，睇書！

「自由的代價是永恆的警戒。」

「民主的果實若不是每天摘取便會腐敗。」

- Wendell Phillips : 美國廢奴主義鬥士

推薦一本書，真係好啱而家香港人睇，內容其實好主要係講述極權主義歷史。所謂借古鑒今。

當中你真係會領悟到暴政既起承轉合，會見到好多情況香港係發生咗或發生梗，亦可以知道應該做同唔做啲咩令未來既情況惡化，甚或扭轉劣勢。

真心希望大家可以借或買翻尼睇下！唔貴90蚊有找。

« 暴政» - 提摩希·史奈德
« On Tyranny » - Timothy Snyder

光復香港，時代革命！

「如果沒有人願意為了捍衛自由而死，所有人都將死於暴政。」- 提摩希·史奈德

Push

幫推！

推推

唔好搞我菊花

幫推

呢本我之前都買咗 不過仲未有時間睇

快啲睇

早排見到，買了

有買！但未睇

點解你地買完唔係即刻睇

最近睇緊《紅色滲透》，講緊中共宣傳機器如何「輸出」國家思想同形象，係建國以前就開始有呢種大外宣嘅宣傳，一直發展到今時今日，絕對成熟，滲透力都強，未睇晒，不過都覺得好撚恐怖

Post

因為提早完sem都要趕paper

動物農莊

因為香港人每日都好忙

ok

推

想買!! 有無黃書店推介?

1984
呢本遲d睇

誠品

序言書室？

請問下巴打，呢本係歷史紀事分析，定有當時市民角度(似歷史紀實小說) 果種?

我想由小市民角度慢慢講出暴政對社會影響，會唔會有好書推介? 謝謝

佢係分析，少量人物親身感受

我都係近排先有睇書既興趣，覺得呢本書岩香港人先推，可能你要上網揾，或親自去書店搜索。我都係去書店睇下睇下，覺得幾好就買

pp

睇完又睇啟發好多

值得用時間睇晒本書！

早排買咗 未得閒睇

小弟好鐘意睇歷史小說，或者係真人真事。
可以切實咁知道當時人生活既環境，物價，社會，變化等等。

好多人覺得歷史書好悶...我覺得歷史小說/紀實係易入口D...因為有劇情

誠品係比較多，其他都比較難搵，係二手書店可以搵到好野

本書批評trump
書名講暴政，但提都冇提過共產黨，更冇提中共
利申睇曬

啟蒙

現代tyranny會化妝美化自己
洗一切能洗的腦

割下那些洗不成的。

我知佢批trump，個作者係為咗提醒美國人民唔好太放鬆，驚再次陷入暴政。
有提共產，不過好少。
本書係講暴政，納粹黨係暴政呀。
我話可以參考啫，點會有本完全符合而家香港既情況呀，以前都無人諗到香港發展到呢個地步，但有啲位同香港真係相近，同埋暴政既根本應該都類同，所以大家可以睇下，又唔係太多頁，又唔係太深，對初體驗者我覺得係唔錯

其實要睇，睇中國情況既書係近啲既

但我覺得太過講納粹
獨裁暴政又點少得共產黨

我反而覺得故事類既好悶我覺得學術性既正啲

建議整理十大抗爭手足必睇好書

作者唔係亞洲人麻
又可能驚撚咗中共

交俾你啦呢個任務

值得推
呢本算簡單易入口

對

所以我覺得後者機會大
冇理由咁巧合反trump+唔講中共

4個月前已睇

我覺得入門級睇George Orwell嘅1984同動物農莊都唔錯，會有好多共嗚

推，好出名

呢本好易入口，上次去誠品打書針睇下睇下就成本睇完
推介本叫A concise history of Hong Kong, 中譯本叫香港簡史，但聽講中文版因為係紅底出版社發行同翻譯，所以係好似cut咗部分章節。所以可以嘅都係睇英文版好啲，學香港歷史同時又學下英文

光復區議會後 全民議政應該立即推行！

大家幫手諗下

呢本主要係引歷史上嘅極權政府做過嘅事做分析。無記錯都有小市民角度，不過著墨唔多。

想睇英文版呢度買，應該最平兼免運費。

lm

Pure ah

本人十年睇一本書，交俾我要一百年後

睇緊

[投票]黑警攻入polyu 救唔救手足

序言啦，深黃

買咗幾個月但重未開始睇
掛住做文宣同趕assignment
會盡量抽時間睇

好快就睇晒

Pay

p

推薦巴災睇一套科幻小說：三體
一共3集，90萬字，好長，攞過美國雨果獎
神級好睇，勁過神鵰（主觀）
睇完個人智力會升lv ，唔係講笑

內容講乜

外星人侵襲地球，題材你一定話又係呢D野食過好多次，但點知係分子料理，超神奇超好味，睇完你會多謝我介紹你睇。
在職人士嘥你一個月時間睇都值。

Pal

Try try

睇左一本書洗唔洗開三個post

俾你發現咗

天地見到
美國人寫唔會離地?

有啲位唔貼香港，但主要係睇個極權主義分析

Ah

P

得閒再去睇下

me對上睇左呢本

正喎，聽日去買

2030商場見

有興趣

講歷史？

睇咗，捍衛制度嗰part最值得宜家嘅situation參考

書冇試讀真係好可惜
應該好似其他媒體咁有得試睇試聽
要吸引讀者 就要提供試讀版既pdf

一旦吸引到讀者就會買
就算唔買
該書傳播資訊既目的已經達成